男警稱離婚不開心 認隱居已婚宿舍5年 官：不會傷心這麼久

男警與妻離婚卻未向處方更改婚姻狀況，並續居於警察已婚人員宿舍達5年，至妻子發信告密信才揭發，已離警隊的被告，今（7日）在東區法院承認一項欺詐罪，求情稱是因與妻子離婚很不快樂，才一直未向警方交待，惟裁判官錢禮即指他已離婚五年，不可能不開心這麽久，把案押後至3月21日判刑，以等候被告背景及社會服務令報告，期間須還押。

被告鍾志堅，44歲，已離開警隊，現報稱餐廳經理，被控於2011年6月9日至2016年10月10日間意圖詐騙、誘使警務處處長沒有要求他遷離已獲分配的已婚宿舍，而導致其獲得利益，令香港政府損失了逾59萬元的租金。

被告妻子發信告密

案情指，被告於2011年6月與妻子正式離婚，但同年向上司申報的年度報告中，並未披露婚姻狀態已改變。直至2016年11月，警方宿舍組受到一封自稱是被告妻子的告密信才揭發事件。

被告求情因自己與妻子離婚心情很差才犯案。他又稱會與相關部門商討如何歸還租金，惟至今仍未開始還款。

案件編號：ESCC 237/2018

無被人告發既話就會傷心一世，真係好長情

五年之後佢老婆點知佢仲住緊個到？

btw佢老婆應該好憎佢，五年之後仲要寫幫告密信整柒佢